<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Linuxformat on atsip.ru - телефонные решения на базе АТС Asterisk</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/linuxformat/</link>
    <description>Recent content in Linuxformat on atsip.ru - телефонные решения на базе АТС Asterisk</description>
    <image>
      <title>atsip.ru - телефонные решения на базе АТС Asterisk</title>
      <url>http://localhost:1313/logo.png</url>
      <link>http://localhost:1313/logo.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.143.1</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 17:27:01 +0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/linuxformat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Краткое руководство по... захвату ошибок</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/quick-reference-error-capture/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 17:27:01 +0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/quick-reference-error-capture/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Самое сложное в решении проблем с компьютерами - определить, в чем заключается проблема.
Когда вы просите помощи на форуме или просто обращаетесь к профессору Google, очень важно приводить точные сообщения
об ошибках. Если вы запускаете программу из терминала, то их можно увидеть, скопировать и вставить, но что делать,
если вы не можете их увидеть или там слишком много информации?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вы можете скопировать вывод программы в файл следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;$ someprogram 2&amp;gt;&amp;amp;1&amp;gt;file.txt
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Есть два канала вывода, стандартный вывод и стандартный вывод ошибок - &lt;code&gt;&amp;gt;file.txt&lt;/code&gt; отправляет stdout в этот файл,
а &lt;code&gt;2&amp;gt;&amp;amp;1&lt;/code&gt; перенаправляет сообщения об ошибках в stdout.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Профилактика усталости глаз с Safeeyes</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/eye-strain-prevention-with-safeeyes/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 09:25:52 +0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/eye-strain-prevention-with-safeeyes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Слишком много хорошего - это не та идиома, которая часто ассоциируется с вычислительными устройствами, но она подходит.
Если вы проводите слишком много времени, уставившись в экран компьютера, то у вас может развиться ряд физиологических
проблем, таких как плохая осанка, слабые ягодичные мышцы, слабый позвоночник и, что еще хуже (конспирологическая
теории заговора? - ред.), вы будете напрягать глаза. К счастью, есть есть простое решение, по крайней мере, для ваших глаз.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Safe Eyes - это замечательная утилита, помогающая предотвратить напряжение глаз, периодически заставляя вас делать перерыв.
Она отличается от простых утилит-напоминалок тем, что Safe Eyes отключает и блокирует экран, заставляя отдохнуть
или хотя бы не продолжать смотреть на экран.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Краткое руководство по... файловым ссылкам</title>
      <link>http://localhost:1313/articles/quick-reference-file-links/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 16:31:39 +0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/articles/quick-reference-file-links/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В Linux широко используются ссылки на файлы. Это способ размещения одного и того же файла (или каталога) в двух
или более местах или под разными именами. Вы можете просто скопировать файл в каждое место, но это имеет несколько
недостатков: тратится место, и если оригинальный файл обновляется, то копия остается старой версией. Существует два типа
ссылок: жесткие ссылки и символические ссылки, они же симлинки. Технически каждый файл является жесткой ссылкой,
поскольку это связь между именем файла и структурой данных на диске, в которой хранится его содержимое.
Говоря о жестких ссылках, мы обычно подразумеваем дополнительные ссылки, так что у файла есть более одного имени.
Жесткие ссылки имеют некоторые ограничения, главное из которых заключается в том, что они применяются только к
файлам, а не к каталогам, и что все ссылки должны находиться в одной и той же файловой системе. Однако вы можете
удалить любой из файлов, не затрагивая остальные.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
